港錢無國界︰新西蘭女做地產代理密密賺

近年香港地產代理人數續創新高，25歲的新西蘭女Molly卻看準香港樓市成交活躍，無懼與本地薑競爭，決意來港做代理搵銀。雖佣金不如家鄉高，但密食當三番，入行僅兩年已涉足多單千萬Deal，現時平均每月能促成兩單成交。她希望建立自己的團隊，然後在香港買三層樓！

新西蘭風景優美，對港人而言是旅遊勝地，甚至打算移居當地退休。不過，新西蘭人卻認為當地發展空間細，生活節奏太慢，對上進的年輕人來說，到外地發展不失為出路。

90後女生Molly Carter原籍愛爾蘭，小時候跟隨家人移居新西蘭，一直對地產行業感興趣，中學畢業後修讀理工學院的室內設計和藝術及媒體文憑，其後在當地開展房地產職業生涯，入行不足半年，她成為了公司的頂尖代理，為事業打下強心針。

【專攻港島 商應賣樓模式】

在新西蘭從事地產代理數年，見證着樓價急升、中國買家湧現，事業發展得不俗。移居香港的契機是任職機師的另一半想到香港發展，希望她會伴隨。事實上，她從未想過到新的國度生活，因不易適應新生活。故她表示：「若能在港找到與地產相關的工作，那就出發吧！」結果，她真的找到地產代理的工作，但這一切只是開始。

她作為地產代理，一定要熟悉樓盤及樓市；作為新移民，對香港的物業市場，就要由零開始。究竟當年一個剛來港的外國人是如何做到呢？

來港3年，她先後在兩間代理行工作，。她指，因自己不是本地人，對香港毫不熟悉，知道一定要出盡全力，比其他人努力數倍才能成功，並選擇較多外國人聚居的港島區着手，穿梭大街小巷，勢要做「地頭蟲」。

【2.5萬租西營盤 津貼夠畀】

因此，她除了熟讀物業的背景資料及配套之外，同時亦需開拓新的客源。她坦言，新西蘭的物業多以獨立屋為主，分布在不同地區，工作時以私家車代步，而每一個樓盤亦只會由一個代理負責。在香港則完全相反，同一樓盤會交由多間代理行銷售，以致競爭相當激烈，加上香港地少人多，新西蘭則是地多人少，兩者的物業市場毫不相似，但她對地產的熱情並不會因環境有異而有所改變。

她視每一個客人的要求為任務，加上地產代理的上班模式能迎合個人喜好，因此她已決意視地產為終身職業。她工作的代理行位於中環，未有特定的上班時間，最忙碌的時間多為周一至五的下午4時至晚上10時，以及星期六。若需尋找樓盤資料，她可透過公司內聯網預約流動辦公桌，模式與共享寫字樓相似。她的客人主要為專業人士，不時要去到世界各地出差，無論各國時差的分別有多大，她亦會設法盡快回覆，故偶爾要在凌晨時分工作。

現時她租住西營盤樓齡僅三年的樓盤，面積近300多方呎的一房單位，市值租金逾2.2萬至2.5萬元。她來港半年後，與丈夫在婚姻登記處登記成為夫婦，由於另一半收入穩定，房屋津貼能覆蓋租金，減輕負擔，二人理財得宜。除工作外，她的生活圍繞着家中兩隻從愛護動物協會領養回來的可愛小狗——Ash及Bella。

【月儲一半薪金 投資紐元】

她熱愛旅遊，每數月便會去一次旅行，旅程更長達3至4個星期，但認為儲蓄確實重要，因此對住屋要求不是太高，只要單位景致開揚便可，藉此減低開支。她更笑言，單位細小亦有好處，購物慾會同時減低，又會保持清潔，令居住環境更舒適。

由於地產代理收入不穩定，每月促成的成交宗數不一，所謂「好天斬埋落雨柴」，因此，她限定自己儲下一半的收入，並會存放在銀行，而外匯便成為她的投資工具。夫婦二人不時會留意紐元匯率，因應匯率的高低而買賣紐元，以賺取匯水。

來港數年，她的事業發展得如火如荼，更成為公司的優秀員工，並打算繼續在地產行業創出一片天。

她希望在3年內擁有自己的團隊，可與隊員分享喜悅。而長遠亦打算在香港定居，待取得永久性居民身份證、買樓不用支付買家印花稅(BSD)之時，就買入屬於自己的自住物業，另添購物業來投資。

●紐國發展空間細 離鄉打拚

Molly形容香港為國際金融中心，又以清新及綠化去形容自己的國家新西蘭。她指，當地工時甚有規律，上班族在下午5時便準時放工。主要工種大致可分為3種，分別為教師、畜牧業及旅遊業，在工種狹窄的環境下，年輕人偏好前往首都威靈頓、北部奧克蘭及澳洲墨爾本發展，因發展空間較大。

不過，亦有部分人會像她到遠方工作。以她的一家人為例，家中4個女兒分別飛到不同地方發展，Molly在香港，其他姐姐則居於加拿大及葡萄牙。因此，爸媽過着優閒的退休生活，不時環遊世界，探望女兒。

新西蘭設退休金制度KiwiSaver，如香港的強積金，但並非強制性。國民可因應個人儲蓄取向，選擇每次以薪金3至8%作供款，而僱主則需供款最少3%，供款滿3年後，國民亦可用積金購買首個物業。她表示，若為當地的納稅人，購入物業只需繳付10%的首期，同時亦可選用KiwiSaver繳付。惟自己已移居，不能享有這個福利，若要在當地買樓，需與海外買家一樣，繳付40%的首期。

●新西蘭政府主導物業買賣形式

新西蘭物業市場的買賣形式與香港不同，所有交易文件均由政府審批，甚至連合約亦由政府擬訂，足以保障買賣雙方，即使物業已交吉，準買家亦要依照物業特定的開放時間上門睇樓。

至於樓價方面，首都威靈頓市中心一個一房分層單位現叫價25.5萬紐元(約132萬港元)，而另一個面積逾1,500方呎的三房單位，業主意向價則約超過73.5萬紐元(約380萬港元)，單位附設兩個車位，但買家需要再各加5萬紐元(約25.8萬港元)添置車位。

此外，新西蘭的租金以每周計算，以上述的三房單位為例，每周租金850紐元，每月租金最少約3,400紐元(約1.75萬港元)。而一個市中心開放式單位月租則約7,200港元，以當地人均月入約2.1萬港元的中位數而言，與友人分租一個三房單位會相對划算。

Property sex

售後服務